---
title : 'முஸ்லீமாகி விடு'
publishedDate: 'Wed Mar 30 2022 13:03:23 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'musleemaagi-vidu'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# முஸ்லீமாகி விடு

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# முஸ்லீமாகி விடு

நமது அரசர் முஸ்லீமாயிருந்தும் கூட இந்து மதத்தைச் சார்ந்த பீர்பாலுக்கு முக்கியமான பதவி கொடுத்து வைத்து இருக்கிறாரே என்று பொறாமைப்பட்டனர் பலர். சமயம் நேரும் போதெல்லாம் சக்கரவர்த்தியிடம் பீர்பாலைப் பற்றி கோள் சொல்லினர். பீர்பாலின் செல்வாக்கை குறைத்து விட வேண்டும் என்பதற்காக எவ்வளவோ காரியங்கள் செய்தனர்.

ஒவ்வொரு முறையும் பீர்பால் தமது அறிவுத் திறனால் மற்றவர்களின் சூழ்ச்சியை முறியடித்து வந்தார். இதன் காரணமாக சக்கரவர்த்திக்கு பீர்பாலிடம் மதிப்பு உயரத்தான் செய்தது.

ஒரு நாள் பீர்பாலிடம் சக்கரவர்த்தி பேசிக் கொண்டு இருக்கும் போது, "பீர்பால், நீயோ அறிவில் சிறந்தவன், உன்னுடைய அறிவுத் திறனை அறியாது என் மதத்தைச் சேர்ந்த மற்றவர்கள் உன்னை ஒழிப்பதிலேயே கண்ணுங் கருத்துமாய் இருக்கிறார்கள். ஏன்? நீ இந்து மதத்தைச் சேர்ந்தவனாய் இருப்பதால் தானே! பேசாமல் ஒன்று செய்து விடேன். நீயும் முஸ்லீமாகி விடு. உனக்கு எந்த வித எதிர்ப்பும் இருக்காது" என்றார்.

ஆகட்டும் பார்ப்போம் என்றார் பீர்பால். "அதெல்லாம் முடியாது, நீ முஸ்லீமாக மாறித்தான் ஆக வேண்டும்", என்றார் அக்பர். மேற்கொண்டு அவரிடம் பேசினால் அவருக்கு கோபம் அதிகமாகும் என்று உணர்ந்த பீர்பால், "அரசே! சிறிது காலம் அவகாசம் கொடுங்கள். தங்கள் விருப்பப்படியே செய்கிறேன்" என்றார் பீர்பால். அக்பர் சக்கரவர்த்தியும் இதற்கு ஒப்புக் கொண்டார்.

பீர்பால் நேரே செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்களிடம் சென்றார். எல்லோரிடமும், "உங்களை முஸ்லீமாகும் படி அரசர் சொன்னார். அனைவரும் முஸ்லீமாகி விடுங்கள்" என்றார். இதைக் கேட்டதும் செருப்புத் தைக்கும் தொழிலாளர்களுக்கு கோபம் வந்தது. அனைவரும் நேரே அரசரிடம் சென்றார்கள். 
"அரசே, எங்கள் அனைவரையும் நீங்கள் முஸ்லீம்களாகி விடும்படி சொன்னீர்களாம். அந்த மாதிரியானால் இன்று முதல் நாங்கள் எவரும் எங்கள் வேலைகளை செய்ய மாட்டோம்" என்று உறுதியுடன் கூறினர். இதைக் கேட்ட அக்பர், "உங்களை முஸ்லீம்களாகி விடும்படி சொன்னேனா? யார் சொன்னது?" என்றார். "பீர்பால் தான் சொன்னார் அரசே!" என்றார்கள் செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்கள்.

இதைக் கேட்டதும் சக்கரவர்த்திக்கு பீர்பால் பேரில் கடுங்கோபம் வந்தது. இருந்தாலும் அடக்கிக் கொண்டு தாம் அவ்விதம் சொல்லவில்லை என்று அவர்களுக்கு ஆறுதல் கூறி அவர்களைப் போகச் சொன்னார். சற்று நேரம் கழித்து பீர்பால் அவ்விடம் வந்தார். அவரைப் பார்த்து, "பீர்பால், என்ன இது விளையாட்டு? நான் உன்னைத் தானே முஸ்லீமாகச் சொன்னேன்! நீ செருப்பு தைக்கும் தொழிலாளர்களை கிளப்பி விட்டு விட்டாயே ஏன்?" என்றார்.

"அரசே! இன்று என்னை முஸ்லீமாகச் சொன்னீர்கள். நாளைய தினம் மற்றவர்களையும் அவ்வாறே ஆகச் சொல்லுவீர்கள். அதனால் தான் முன் கூட்டியே அவர்களிடம் அவ்வாறு கூறி விட்டேன்", என்றார். "அப்படி எல்லாம் ஒன்றும் சொல்ல மாட்டேன். நீ மட்டும் முஸ்லீமாகி விட வேண்டும். சம்மதமா?" என்றார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி.

"அரசே, என்னை நல்ல நிலையில் வைத்து இருக்கிறீர்கள். மற்றவர்களுக்கு கிடைக்காத அளவு பொருளும், புகழும் தங்கள் அருளால் எனக்கு கிடைத்து உள்ளது. நான் மதம் மாறுவதால் எனக்கு எவ்விதத்திலும் நன்மை இல்லை. ஆனால் இந்த ஏழை மக்கள் மதம் மாறினால் வேறொரு முஸ்லீம் அரசராயிருந்தால் இவர்களுக்கு பெரும் சலுகைகள் அளிக்கக்கூடும். அவ்வாறு மதம் மாறுவதன் மூலம் அரசின் நன்மதிப்பும், பொருளும் கிடைக்கும் என்றாலும் கூட இவர்கள் அதனை துச்சமாகக் கருதி தங்கள் மதத்தில் சேருவதற்கில்லை என்று கூறி விட்டார்கள். அவ்வாறு இருக்கும் போது நான் மட்டும் எவ்விதம் தங்கள் மதத்தில் சேர முடியும்?" என்றார்.

"சரி போகட்டும், நீ தான் முஸ்லீமாக மறுக்கிறாய். எனக்கு எல்லா மதமும் சம்மதம். என்னை வேண்டுமானால் பிராமணனாக்கி விடு" என்றார் அக்பர் சக்கரவர்த்தி. "அப்படியானால் நாளைய தினம் யமுனைக் கரைக்கு வந்து விடுங்கள். அங்கு வேத மந்திரங்கள் ஓதி சங்கல்பம் செய்து வைத்து உங்களை பிராமணராக்கி விடுகிறேன்" என்றார் பீர்பால்.

அரண்மனையில் இருந்து கிளம்பிய பீர்பால் நேரே ஒரு சலவைத் தொழிலாளியிடம் சென்றார். அவனிடம் சில விஷயங்களைக் கூறி விட்டு அங்கிருந்து வீட்டுக்குச் சென்று விட்டார்.

மறுநாள் சக்கரவர்த்தியை பிராமணராக ஆக்குவதற்காக யமுனைக் கரைக்கு அழைத்துச் சென்றார். அங்கு முன்தினம் அவர் கண்டு வந்த சலவைத் தொழிலாளி ஒரு கழுதையை தேய்த்துக் குளிப்பாட்டிக் கொண்டிருந்தான். "எவ்வளவு தான் தேய்த்துக் குளிப்பாட்டினாலும் இது வெள்ளையாக மாட்டேனென்கிறதே!" என்று அரசர் காதுகளில் விழும் படியாக முணுமுணுத்துக் கொண்டிருந்தான்.

"பீர்பால், இது என்ன வேடிக்கை! யமுனையில் தேய்த்துக் குளிப்பாட்டினால் இதன் நிறம் மாறி விடுமோ?" என்று கேட்டார் அக்பர். "யமுனையில் குளித்து எழுந்தால் மதமே மாறி விடும் என்று நினைக்கும் போது நிறம் தானா மாறாது?" என்றார் பீர்பால். "இது உன்னுடைய வேலை தானா?" என்று சிரித்த படியே கூறிய அக்பர் சக்கரவர்த்தி அந்தக் கணமே பிராமணராகும் தம் விருப்பத்தை விட்டு விட்டு அரண்மனையை நோக்கிச் சென்றார்.
